讓坐比廢老係會害到人

是咁的，今日收工搭地鐵由金鐘去尖沙咀個陣，
有位阿姐見個阿伯拎住一袋二袋野，諗住想讓坐

= 阿姐 = 阿伯 = 我

：阿伯你咁辛苦不如我比你坐啦
：唔洗啦，我過兩個站就到，就算係讓都係班垃圾後生仔讓啦
：人地後生仔收工都累嫁嘛…

個陣其實我就企係佢隔離既，佢就係咁望住我同坐緊個班後生黎屌

：你有需要坐就話比人聽啦
：家陣邊個話我要坐？
：阿叔你既然都話唔洗人讓比你，咁人地點會讓你呢？
：就算我唔坐你都應該要問我！呢樣係禮貌黎嫁！家陣D後生呢…（下略）

係個一刻，阿姐既眼神話我聽，佢好後悔當初讓座比呢位阿伯
而我亦唔想再晒氣，苦笑下就落左車

查實我每日都係醫院照顧緊你地呢班老人家，風雨不改
我每日見得最多既，其實都唔係有急切需要既病人
個個老人家去急症室好似當晨運咁，三唔埋兩日就黎一次拎下止痛藥咁
有急症病人要急救個陣，就衝出黎問點解唔幫佢先
呢一切一切，返緊工既我可以當無事發生，起碼我知自己做緊乜，
每一分每秒，我都係幫緊有需要既病人

但係當我已經八個鐘無坐過，收左工難得見地鐵有位個陣，
仲要比個廢老質問我點解唔讓坐比佢，我真係連火都唔想發
你班廢老剩係識得高高在上，學人講敬老，學人講禮貌，
屌你老母自己都唔撚識得尊重人，憑乜野叫人尊重你？憑你比$2搭地鐵？
成日想搵位屌鳩後生仔，有你講無人講，幾咁自我中心
你叫班後生點樣對你地好？定係我地生出黎就係為左比你地屌？

你可以話我做鍵盤戰士，無鬼用
我認我放工真係累到唔想出聲，打呢篇文亦都只係想發泄下
事關我已經唔係第一次遇到呢類老人家，每次都係放工時間
我只係想講，香港只會越黎越多老人家，呢種世代矛盾只會越發加深
得閒不妨問下自己，仲應唔應該留係呢度。

廢UP完畢。

打錯左個座字，自膠

畀著係我已經開咗佢波屌柒佢

老而不死是為賊

完全感受到樓主有幾無奈

讓坐定讓座?

第一個回覆就自膠左

D廢老好識玩架
係返工放工時間先出街架

點解當下唔開佢波
據理力爭 d廢老有名你叫 唔屌唔鬆化

篇文太長

樓主返緊Ha?
我都有同感 好撚多死廢老日日take everything for grand...

好想呢啲人死

諗深一層，佢地死哂嘅話世界真係會美好好多

當你日日見白車送入黎既多數都行得走得個陣，你就會麻木
我唔係無見過有禮貌既老人家，但唔係多

對街邊老人有禮貌係人情
家陣你同我有親咩？你養我大架？憑乜得到後輩尊重？
慢慢企啦死老野

有比車錢就有資格坐 資源有限非價格競爭係先到先得

加油樓主

最on9就係樓主呢d人

正常嚟講呢度唔會有廢老
00後樂園 你po上fb會好啲

你下次問返佢後生嗰陣有冇讓座

佢鳩答你有 你咪on99咁？

之前試過係坐我隔離既阿叔屌我唔讓坐比阿伯
我問過阿伯佢話好快落車唔洗坐
個阿叔就一直屌話 個位就算阿伯唔坐都未輪到我坐
又話咩要教育年輕人
隔幾分鐘就鵝我一次
我無同佢嘈 繼續坐底無走過
亦都無望過佢 自己聽歌㩒手機
佢最後無引就收聲

其實關你春事咩？
阿伯都話唔坐 你死都要我讓
你咁想佢坐你咪自己起身囉
做乜搞尻我

岩啊 你都唔坐得幾耐 有得坐好坐

做咩話我

前日先俾個阿婆打我條女尖
我出聲話鳩佢，但俾條女禁住，話算數啦好少事啫
死廢老做左幾十年人，排隊咁簡單都未撚識

已經過左自己心理關口
一定唔會讓座比佢地
讓比後生仔我反而ok
唔想對佢地好 佢地都冇做過d咩令香港好

佢地幾十年黎都唔知學過咩
生番咁 又自私
下世做豬做雞比人食就岩啦

香港好多廢老都係以前一代大陸嚟嘅新移民
蝗嚟左幾耐都係蝗

屌7佢加1

莫講話坐車，係條街都係，阻撚住哂

係呢講冇用架
係就po去啲廢老fb group啦

你唔係諗住放上廢老Group會有用下嘛
更何況我既目的只係想大家對佢地唔好再有一絲希望

佢哋最叻就係明明自己都做到，都要慷他人之慨

大家減少坐綠色綠都係一個好辦法，窮撚線最多廢老，特別彩虹黃大仙呢d站

戴headphone，合埋對眼，養神

有親咩讓你老母

真心呢d風氣真係痴撚線，香港變到乜都痴哂線

如果係我會忍唔住屌鳩佢，但我唔會同佢講我幾辛苦幾辛苦，因為佢地根本唔明

佢地係唔會理解你，放心

雖然我自己無試過，但係有聽過同一卡車有個後生仔被人叫讓座，於是後仔話唔肯，話放工攰，最後個呀伯仲要講多兩句話佢自己後生果陣收工行路tim 啦，而家d後生真係唔捱得

英國研究：不應讓座予長者

唔知點解 以前啲老坑都會俾人屌下恃老賣老
而家一有咩事啲人反而會假定班老坑一定無錯先
敬老唔撚係咁敬下話

慷他人之慨，啲人好鐘意咁樣做
自己唔洗付出，鳩up兩句又可以企道德高地拎光環
同贏國一樣點都係佢贏

佢只係睇我地班後生唔順眼

喺香港做後生仔好慘
做親咩都比啲廢老阻住晒

最好全部列車拆晒d位，唔撚洗讓黎讓去，唔撚企得果d咪自己帶張摺椅去坐囉笨柒

點據姐
轉頭啲廢中就會話你無家教,又會話唔讓座就係反港亂中諸如此類嘅廢話
之後又比人批鬥啦
一把口可以講到咩
哂氣啦,連啲後生都會話你搞咁多野做咩
香港後生嘅一代真係好慘
日日比啲廢中,廢老,蝗,蝻壓榨
真係做非洲兒童都冇咁撚慘

唔識咪講返中文囉

我見過有老人家自己帶摺椅，但就放正係中間塞住個門口

你有無睇清楚我打咩呀on9仔衝出黎7

連登冇老人家 睇唔到你講咩

我都話唔係打比班廢老睇

我都試過一次
我一向都好抗拒讓座比廢老
有次坐係挨玻璃位
其實都見到左邊有個呀婆
但我都想坐 唔想讓
點知就比個企係度廢中 一粒聲都冇出
好冇禮貌 淨係用手指一指我 示意我起身
讓座比個呀婆 然後我起左身
個呀婆都好有禮貌 唔該左幾聲
其實成行都好多後生坐 淨係命令我一個
但個呀婆都好禮貌 所以我都冇咁嬲
自此之後決定死都唔會讓座

叫你去死你係咪真係會去死

大家點睇啲呀伯唔坐關愛座呢？
有關愛座唔坐先 反而坐普通位
搞到個關愛座空咗

唉 教育既錯
教撚到上一代人完全唔識體諒人 完全自大

根本佢哋成班垃圾廢老
就唔打算講道理
總之佢哋岩哂 後生就做乜鳩都錯
點講都輸
所以呢個社會真係垃撚圾 有得走好走

d對話1999

有時佢地根本唔係想坐，只係想借題發揮
搵件事罵下你班後生

我記得perth 地鐵有張notice 貼住
大約係講繁忙時間拎concession ticket 嗰d 唔好同人爭位
香港好啱用

呢個矛盾都係政府造成
無兩蚊優惠就無咁多廢老出街

世界通用

唉依家啲後生
佢地邊似我地舊時呀，大人講野我地邊敢多講半句啊，家陣啲後生成日覺得自己好醒好招積，好似自己後生啦啱晒咁對我地目無尊長，阿叔我食鹽多過你地食米啦，毛都未生齊就認屎認屁

都幾似

搭咩交通工具都戴耳機咪得囉 開工俾老闆屌收工俾老婆阿媽鵝都仲未夠咩 返放工都要俾廢佬鬧

送曬班廢老上山啦

同事 i know that feel

好想遇到廢老, 見一個殺一個

明明個個都係仆街柒頭皮，但一老咗就會變“老人家”，真係笑死人

其實各家自掃門前雪就得 唔好理人咁多
無論佢老同有傷殘都唔好理 一日有人讓 佢地就會覺得永遠都會有人讓

讓座？ok 啊
你讓層樓俾我住交換lo

比我就唔撚忍嘈鳩佢地
返工都一肚氣
收工仲要受你氣呀
拎黎減壓一流

試過放工坐巴士訓著俾人拍醒
叫我讓座俾個阿婆
我嗰刻忍唔到大聲屌柒佢
屌到應該連司機都聽到嘅聲量
我話屌你老母拍醒個攰到訓著嘅人讓
你咁撚精神周圍望又唔撚識
仆你個臭街咁撚大愛你唔又唔讓
前面咁撚多關愛座你唔去叫佢地讓
依家我好撚好恰啊
之後繼續訓無睇到最後有無人讓

(事後諗返屌得咁大聲會唔會有人拍片 )

道德撚唔入場既？
連登唔係好多道德撚咩
怕左？

香港唔單止廢老,廢中都大把
但老人家唔可以恃老賣老,有需要嘅讓唔係問題,
屌你 行都行得快過我壯過我,讓個神主牌就得

句英文

你係連登打篇野出嚟 班廢老睇唔到咪一樣冇尻用

雖然睇到都冇用

支持安樂死

= 阿姐 = 阿伯 = 我

：阿伯你咁辛苦不如我比你坐啦
：唔洗啦，我過兩個站就到，就算係讓都係班垃圾後生仔讓啦
：人地後生仔收工都累嫁嘛…

班低質廢老完全係社會既害蟲

多數讓座係怕被人批鬥

廢老

尋晚搭西鐵聽到有個阿伯企緊細細聲同佢老婆講
我地比2蚊嘅企下有咩所謂呀
都2蚊搭車仲想點？
應該係佢老婆呻點解冇人讓座比佢地
難得見到啲正常啲嘅老人

咁多年都無廢老挑機

狙擊廢老，人有責

讓座定搶位?

咁q精神企下唔洗死

早兩日搭車坐係關愛座旁邊，關愛座就坐咗兩個幾歲嘅靚仔同老母，點知下個站有個廢老上車，個阿媽已經同個小朋友講讓個廢老坐下，點知個仆街講「係啦，呢d座位係俾伯伯坐，下次見到要即刻讓呀 」
跟住個老母同我個表情一樣 > >

拎到著數仲要請舊屎你食

香港人同中國人冇分別 個種劣根性仲係到 一定要種族清洗 都唔知係咪文革搞到果一代一d人性都冇 定係資本社會主義下個個都為自己利益

老人家都識上連登
咁都有負皮

就算我唔坐你都應該要問我！呢樣係禮貌黎嫁！家陣D後生呢
呢句聽到就炆 唔係你有需要我先讓座
而係你無需要我仲要特登問你有冇需要
廢老邏輯

戴耳機扮瞓覺撳手機全部都唔會做
我就係要俾你知我清清楚楚望撚到你都唔會讓

上面俾人點名讓嘅巴絲個樣生得太林善先會俾人恰
啲道德判官從來都係向弱者抽刃，又唔見佢點名叫班地盤佬公仔佬讓

得起個樣同佢鬥惡，而家嘅香港唔講道理，鬥拳頭硬

死廢閪老唔係最刻人憎 最刻人憎係啲懶正義既架兩叫人讓座 都痴撚線 返成日工有位一定唔撚讓 除非大肚婆 都要睇你係咪老奉樣

因為啲廢老
走去諗離開香港
你冇撚野吖

我諗起有次搭地鐵
有個睇落似70歲左右ge阿伯同個40歲左右ge阿叔嘈
當時2個人都企係車中間
個阿伯又係咁屌人冇禮貌果D野
然後個阿叔即刻全程車煩住佢，
係咁"關心"個阿伯

"阿伯，你年紀咁大，做咩1個人搭地鐵啊？
你D仔女呢？ 冇人陪你咩"
8阿伯你捉實D條柱啊，唔係一陣你企唔穩仆街，跌到，咁就一世ga la"

煩左3個站，個阿伯頂唔順走，個阿叔追住關心,之後就睇唔到...

我諗個阿伯一定好後悔

阿叔好波

好小學雞, 但係又好好笑

都係個句 你態度好 問下人可唔可以讓我諗九成後生都會讓比你坐 屌你老味老奉仲要係度單單打打要我讓？讓比隻狗坐都唔讓比你啦廢老

返工企咗成日諗住搭鐵坐下
一坐唔到兩三個站硬係有啲廢老特登企係我面前
班死廢老專揀後生黎恰

算啦 幾十年前佢地冇咩受過教育 係咁
唔想讓咪唔好讓囉 唔好又眼神閃縮 比佢有機會入你
同你講大撚把人欺善怕惡

唔明樓主最後個句係表達啲咩

香港越黎越多老人家，但個啲老人家咪就係我地既將來

舊個批冇教育既十年廿年後都不在人世

咁關留唔留係香港咩事？

定係你想話我地老左都會同廢老一樣？

冇錯
佢嘈你就要大聲過佢屌返佢轉頭
個樣要夠惡佢先會收皮

小學雞招數行之有效

我諗得太悲觀既，過多十幾年佢地都唔會係度
只係個陣呢度仲係叫香港定大灣區，我真係唔知

廢老真係好撚，on99咁又唔鬧得

公司有個仆街senior一做錯野搵班後生黎出氣
之前薯片林鄭選舉果期
係度呻話邊個推全民退保佢就撐邊個做行政長官
我忍唔住出聲
「到時成街阿伯阿婆要你個女養，睇下佢仲有冇錢俾家用你」
跟住佢好撚憎我，打招呼唔應，正經野搵佢都唔理

呢招ok 學野

睇到嬲啊！

有次同朋友搭輕鐵坐咗關愛座
見有個阿伯入咗黎 準備起身讓座個陣
佢就開口屌我地坐關愛座
我地即刻坐返低唔讓佢坐
之後個阿伯有位坐個陣仲係咁屌我地無家教

垃圾廢老

我之前出聲話個阿婆打尖
佢又係依依鵝鵝話自己年紀大，後生要敬老
之後我由佢繼續排我前面繼續講
到架車一嚟嘅時候就閃身爬咗佢頭
不過呢招應該係女先用到
男人用又會畀人鬧小鳩氣
你條女都有份縱容班垃圾廢老

你真定假?

死廢老唔撚洗做野學人出街阻撚住地球轉

相同感受
琴日放工等車我排緊第一 等咗十分鐘
終於有車黎啦！
點知有個呀嬸跑上我前面想上車
我有身擋一擋 嬸聲講排隊啦
呀嬸：死八婆 唔讓人上車
我： （當時太攰 頭也不回唔理）
佢身體靈活 得50歲都要人讓 隊都唔排
唔讓就係後生仔無家教無禮貌

香港真係好多廢老

廢老真係當關愛座係老人坐黎
話說我係藍絲大肚9個月，
有日拎住好多野總站上巴士，
坐係近落車嘅關愛座諗住易出入啲，
搭兩個站有個阿伯上黎坐係普通座，當時仲有幾個位，佢 我
：我同你換位
：吓？我下個站落了喎（我有位坐換乜位 ）
：（苗咀苗舌咁）呢個位唔係你坐嫁
： 大肚都坐得關愛座啊？

跟住旁邊啲c9幫口話你坐得，有需要就坐啦。
有個阿嬸就話所以我唔會坐關愛座費是俾人話。

個阿伯就面蒙蒙咁，我就落車了

佢大愛撚黎
平時我喺街都會細細聲話鳩啲煙鏟或者大陸佬，佢都會叫我唔好成日鬧人

我老豆一向唔坐
因為佢都試過比廢老叫佢讓

你假

點忍呀

d lam共老坑系好撚痳煩eq又低 似老賣老,同蝗畜一9樣-.-

For granted呀柒頭
拎白卡都上連登

叫佢讓返間公屋出黎先好叫人讓座

留意返，行為仆街，你鬧佢廢老合情合理
但呢度好多連燈仔係唔會分行為，只會所有老人都鬧廢老，早死早著之類

亦有連燈仔扮傷坐優先座/關愛座，因為外表睇唔出
呢招就成為佢地既保護罩，做得呢種仆街行為
佢地老左自然就係廢老

但樓主呢種講道理既人，老左無論你行為思想幾正確
仍然會係連燈仔口中既廢老，係咪好諷刺?

呢度好多連燈仔係自私L，多重標準，自我中心
可以預期將來會勁多廢老

做返好自己就算啦，我無能力去控制其他人點做

我都唔會讓座
利申：又係服務緊長者 其實好撚矛盾

直接屌鳩廢老啦
唔駛俾面

死教畜

好多廢老上車就扮殘，落車行得仲快過後生仔

係granted呀柒頭

恃老賣老真係好難頂

不如港鐵好似頭等咁整個老人車廂啦

死哂 咪洗底囉
時間會證明

希望後生以後見到同類事情幫拖，屌柒班打靶老中坑

班賤種唔屌唔鬆化

最仆街唔係廢老，係班認同佢地on9行為既偽善道德撚

唔到食晏時間唔去銀行排隊

呢啲廢老唔洗同佢嘈，佢話後生唔讓座，你就死人都痴實張櫈兼望實佢陰陰嘴笑，佢都吹你唔脹

不是老人壞

而是壞人變老了…

係唔行得唔企得就咪撚出街阻Q住哂
班小學雞人仔細細孭住個唔知幾kg的書包都未出聲

因為以前有話語權個班自己都變埋廢老, d權力根本冇pass過落下一代

搭交通工具 難免會遇到"低端人口"
同佢地講多都嘥口水啦

為人長輩理當以身作則
其身不正 又要求人地尊敬你

倚老賣老 可恥

係日本讓坐比人地d老人家, 嘩佢d禮貌好d嚇死你, 唔該前唔該後, 依d細節真係好突顯到人地個民族有幾高質, 個社會幾有錢都唔會買到

同連登仔成日搵位屌人00後一模一樣姐

你應該講我返工企左8個鐘，但係我都讓位比你

企咗8個鐘，點會讓位呀

香港班廢老

有次瞓瞓吓教隱約聽到有人屌緊我唔讓座、扮瞓教 ，一打開眼就見到對面坐咗兩個阿嬸指住我喺度嗡 。

廢老妹下妹下

嘩 要問佢要唔要坐tim呀
我會問 不過係問佢幾時死 佢出殯果日我早啲到睇佢長訓

我試過坐巴士，上車時無人我坐，坐咗幾個站多人上坐滿，我前面企咗個婆婆。我就企身比佢坐，過二個站又前面又空咗出黎咁我又坐。再過幾個站又滿，屌，今次有個大嬸上車大大聲企係我面前叫後生就比老人家坐啦。屌佢個女真係火都黎，好彩後面個婆婆出聲話我讓咗比佢。老子就係唔讓比你，吹呀？企下啦大嬸

我讓座只會跟據港鐵既建議讓座比有需要既人
點先為之「有需要」？
- 大肚婆
- 傷殘
- 長者

大肚婆同傷殘都好明顯，見到一定讓
但長者又點定義？
大過65歲？點樣憑外表知一個人大過65歲？
最後咪又係用番自己既標準

btw 有時見到人地一家大細 / 情侶想坐埋一齊，但唔夠位，而另一邊又有空位，我會調位等佢地可以坐埋一齊

已經試過幾次，每次都係放工時間

"就算我唔坐你都應該要問我！呢樣係禮貌黎嫁！家陣D後生呢…（下略）"

你應該反問佢："駛唔駛我幫你訂定棺材山地？"

你照起身讓比佢 再大聲啲講 「慢慢坐啦，你都唔坐得幾耐㗎啦」

長者係指生得高
因為生得高跌落地都會傷啲,所以先有得優先坐

廢老一坐低就起唔返身,咁洗鬼坐咩

除左大肚婆，手抱BB，或者後生仔整親腳
其他一律唔讓
不過我地唔讓姐
大撚把偽善既香港人都會讓
試過比個呀伯用碌棍打我叫我讓
我當面屌柒佢
你可以好好聲氣叫我讓比你
但你唔撚可以打鳩我，我依架就唔讓架啦
但之後有其他呀姐懶好人讓
仲話後生仔無用又盛
平時呢d呀姐就根本係地鐵坐得最撚多既一群
次次爭撚住沖入去坐，所以d呀姐都係抵屌

理閪佢啦

通常我都會叫佢去關愛座到坐

左人訓教最仆街，我今日搭地鐵，格尼個位比左個細路坐，行尼行去又大叫，屌佢老母

之前搭地鐵
見過有個呀嬸叫個女仔讓位比佢孫仔定乜乜
個女仔 一句what? can you speak English?
個呀嬸即刻收咗皮

差啲笑咗出聲

岩呀
我試過有個呀叔望到我實一實 想要人讓底
我反佢白眼miu完佢繼續玩電話

朝早繁忙時間一定同班返工返學嘅迫𨋢迫地鐵迫巴士
真係識揀時間

頭先坐地鐵
坐隔離個阿姐讓坐畀個
左手揸住汽水
右手揸住珍珠奶茶
件衫污糟嘅阿伯
仲要擘大隻腳
邊個仲會坐佢隔離阿
佢左右都唔會有人坐

最撚麻煩係
繁忙時間同返工既人爭位
阻撚住晒

除左讓座之外，佢地仲好中意打尖
有次等巴士，我排頭位，我後面係一對情侶，個兩蚊企左係對情侶後面
架巴士嚟到，個阿婆想一嘢衝上車，我燥燥地就一嘢大聲屌鳩佢 “阿婆你係咪唔識排隊呀”
講完之後佢唔敢打我尖，但佢打左對情侶尖

試過有個坐左係到既呀姐拍左我一個站叫我唔好坐
明明係我想讓，企係到個呀叔話唔坐，佢都唔撚比我坐，仲郁隻閪手拍我
仆街一朝早又拍人又屌人讓座，佢仲精神過我啦
利申，無離開個位，收皮啦！行得走得個班廢老一律唔撚讓！

山墳棺地我讓你訓先唔同你爭

基本上我隔日就係地鐵屌尻d廢老
香港好撚多廢老以為後生好恰

廢老死全家

搭狗鐵唔係“有需要人士”就唔好坐啦，會比人屌到仆街架
話說邊條撚樣發明關愛座

坐巴士所以無呢個問題
但如果係我.我真係會屌番佢
比$2重想坐.你都就長訓啦重坐乜尻呀

加油樓主，我明白有時候唔係唔想嗰一刻屌出嚟，
係心知就算屌出嚟都無用，人無恥便無敵，
我通常都會講下説話俾佢聽，甚至屌下，
但當你明白到，佢地發自內心咁覺得自己應撚份，
有時都真係無謂哂口水

呢啲老野俾人縱慣嫁啦
仲有一大堆幫兇偽正義撚

其實洗咩介意D社會垃圾
冇貢獻又就快香

依種仆街90%係藍屍

點解大家遇咁多奇型怪狀的人 ?
其實係咪同搭車 ge時間地點有關？

同問 無遇過但我搭開cheap cheap西鐵

當見到關愛座冇人座，其實即刻代表大家實際上都唔想讓坐
我一直唔撚明，點解係我地要就鐵路公司，而唔係佢自已想辦法嘔多 d位出來 ?

有道理
我照坐，理得佢死

其實我覺得呢2蚊係應該要比代價 例如非繁忙時間先可以用 頂你班廢老咁撚多時間 硬係要揀正人返工返學時出門口

老老柒柒，返工返到攰又冇需要坐？ .
班廢老係咁支持建制派，有冇諗過就係建制派支持唔管制大陸人落來同佢地爭位坐？
就係建制派去支持官商勾結 ,支持狗鐵乜撚 improvement都唔做照賺錢 .
其實某程度上佢地自已抵死架喎。平時屌後生仔屌得咁撚口嚮，搭車重想有人讓座，老人痴呆未期下話？

直頭係啦，整 d政策前都唔撚用腦，班高官收幾廿萬一個月，諗埋 d 垃圾出來

同埋應該強制佢地坐優先座先
頂你優先座果邊都未滿你坐乜撚普通座 優先座普通人又唔撚坐得

根本香港未來的意識形態係應該學歐洲人
mind ur own business

做好人係香港會有好報？
香港人做左咁多年好人，幫左咁多新移民，結果呢...?
梁天琦今日宣判喇...

香港人
mind your own business